史書寫d對話 作者究竟點知得咁清楚？

三國志 隆中對係屏人曰 依d軍事大方向通常唔會周街唱 陳壽又點知得咁清楚？
史記 項羽同身邊最後既部下對話都記載到？明明全部死撚晒 同亭長講既野都記載到？
韓信 劉邦開軍事會議又知
兩個人傾密計
司馬遷又知？

係對話者自己寫
一係就錄左音再寫番出黎

三國志, 史記, 你覺得係唔係正式史書?

問下一心，幼容個啲點解成傾計都會畀人錄音咪知囉

三國志喎 唔係三國演義喎

古代有書記官加老作

古代史書除左官方正式文獻外
就係參考民間傳說
去荒間訪問下攞口術史咁
有心機咪會查多幾次諗下
冇心機未寫左就算

因為有人偷聽

誰在篡改劇情?

吹水既其實歷史都只係一段段估

史官係會修飾一下 乜你覺得獨裁既時代會有百份百真相咩

你都識講作者呀